<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JP Dev Blog</title>
    <link>https://galahad451.github.io/</link>
    <description>Recent content on JP Dev Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Juan Pablo De Alba 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Apr 2018 16:14:01 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://galahad451.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Last of US... Desde la psicología</title>
      <link>https://galahad451.github.io/posts/the-last-of-us-from-psychology/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 16:14:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://galahad451.github.io/posts/the-last-of-us-from-psychology/</guid>
      <description>Muchos de ustedes ya han tenido el privilegio de jugar esta obra de arte de Naughty Dog, para los que no les advierto que aquí hay SPOILERS. En las siguientes líneas resumiré la historia y mencionaré aspectos psicológicos de la trama.
Comencemos&amp;hellip;
La historia comienza con Joel, un hombre de unos 30 años que vive en Austin, Texas, con su hija Sarah de 12 años. Todo está tranquilo, Sarah le regala un reloj a Joel por su cumpleaños [Macro contingencia – Creo que debo de regalar algo en los cumpleaños].</description>
      <content>&lt;p&gt;Muchos de ustedes ya han tenido el privilegio de jugar esta obra de arte de Naughty Dog, para los que no les advierto que aquí hay SPOILERS. En las siguientes líneas resumiré la historia y mencionaré aspectos psicológicos de la trama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comencemos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia comienza con Joel, un hombre de unos 30 años que vive en Austin, Texas, con su hija Sarah de 12 años. Todo está tranquilo, Sarah le regala un reloj a Joel por su cumpleaños &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Macro contingencia – Creo que debo de regalar algo en los cumpleaños]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Después de una plática, Sarah se queda dormida y Joel la lleva a su cuarto. Unas horas más tarde Sarah se despierta e intenta encontrar a Joel, se da cuenta en la televisión de que algo está pasando en la ciudad, en eso Joel entra cubierto de sangre y ella no lo puede comprender, le dice que se deben ir, y en eso entra su vecino como un hombre loco sin razonamiento intentando atacarlos, Joel le dispara y Sarah se asusta, queda en shock &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[función contextual – la situación la lleva a paralizarse y asustarse. Además, choca con dos macros, creo que matar es malo, adoro a mi papá y él acaba de matar]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Después de esto, intentan salir de la ciudad con Tommy, hermano menor de Joel, pero son atacados por más gente enferma. Tommy los intenta detener y se separa de Joel y Sarah. Ellos son detenidos por un militar, que recibe órdenes de matarlos, Tommy los alcanza y le dispara al militar, sin embargo, éste ya había alcanzado a disparar, hiere a Sarah, Joel la tiene en sus brazos, desesperado intenta ayudarla, pero después de unos segundos, ella muere…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya han pasado 20 años, saben que hubo un brote de un hongo que infecta a las personas, haciéndolas agresivas y convirtiéndolas en seres muy peligrosos, habiendo cuatro etapas de esta enfermedad, una más agresiva que la otra. Ahora Joel trabaja con Tess principalmente para sobrevivir, para esto el mundo ha cambiado, ahora se usan tarjetas de racionamiento en lugar de dinero, las ciudades están controladas por el ejército, los edificios están destruidos, todo está cubierto de flora. Durante un trabajo se encuentran con Marlene, la líder de las luciérnagas - Las luciérnagas son un grupo que está intentando encontrar una cura - ella les dice que tiene sus armas pero que se las puede devolver si hacen un trabajo, llevar un paquete al otro lado de la ciudad, como necesitan sus armas, ellos aceptan el trabajo &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Respuesta condicionada – Al necesitar sus armas, Marlene sabe que puede usar eso a su favor para que hagan el trabajo, los condiciona]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Resulta que el paquete es una niña llamada Ellie, una chica con un carácter fuerte, inteligente y muy curiosa. Es de aproximadamente 12 años y al parecer inmune, la mordieron hace meses y no muestra señales de la enfermedad. Al principio ellos no saben el por qué tienen que llevar a Ellie, pero quieren sus armas, así que Tess se va con Marlene para verificar que tenga las armas y Joel se va con Ellie. En el trayecto, Joel y Ellie se van conociendo, pero no se la llevan muy bien, Joel sólo quiere entregarla para recibir las armas, Ellie no confía en Joel &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Macro contingencia – Los que no son de mi grupo, las luciérnagas, son personas que me quieren hacer daño]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Cuando llegan el punto de encuentro, Joel se acuesta, Ellie, confundida y un poco enojada le dice “tu reloj está roto&amp;hellip;”, el suspira… &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Respuesta condicionada – Suspira por que Ellie hace mención del reloj que Sarah le regaló]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tess se reúne con ellos mencionando las armas, así que aceptan el trabajo. Esta es la primera vez que Ellie sale a las calles. En el trayecto se encuentran con sus primeros enemigos poderosos, los corredores, personas infectadas que están en sus primeras fases, su apariencia aún es la de un humano con algunos rasgos de daño en la piel, pero son muy agresivos y conservan el sentido de la vista y el oído. Logran escapar de ellos y continúan, después se encuentran con otro tipo de enemigos, los chasqueadores, éstos son más peligrosos, su cuerpo sigue igual, excepto su rostro, está totalmente deformado y lleno de protuberancias causadas por el hongo, no ven nada, pero su oído es agudo y si te escuchan puede ser mortal. En un punto tienen una pelea en la que Tess es mordida, se sacrifica para detener a unos militares y que logren escapar Joel y Ellie &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Función selector – Tess, en base a lo que ha vivido, cree que debe dar todo por sus amigos, elige sacrificarse]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Joel se empieza a encariñar con Ellie &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Macro contingencia – Amaba a Sarah, Ellie tiene la misma edad que Sarah y le recuerda a ella]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. En una escuela son atacados por otros sobrevivientes, Ellie se separa de Joel, quien cae a una pila de agua durante una pelea, casi lo ahogan, cuando Ellie llega y dispara, está pasmada y asustada por lo que hizo &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Función contextual – A pesar de todo lo que ha vivido, nunca había disparado, por lo que su primera reacción es asustarse]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, Joel intenta calmarla, Ellie le había dicho que le diera un arma, ahora que lo hizo y que le quitó la vida a otra persona se da cuenta de lo difícil que es. Después se encuentran con los hermanos, Henry y Sam. Crean una buena relación. En un punto llegan a una tienda de juguetes, destruida, y Sam quiere llevarse un juguete, pero Henry no lo deja, dice que sólo lo necesario &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Macro contingencia – No podemos desperdiciar espacio en nuestras mochilas para sobrevivir]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, Sam se entristece y ella toma el juguete en secreto. Después se enfrentan a una horda de enemigos, corredores y chasqueadores, Ellie protege a Joel con un rifle para abrir paso &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Sustitutivo referencial – Pude disparar una pistola, por lo que puedo disparar un rifle]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, pero ya que van a pasar, los demás son atacados por más chasqueadores, pero logran escapar. En la noche Sam pregunta – ¿A que le temes? – Ellie en silencio. Sam dice que le teme a quedar atrapado en uno de esos monstruos, a que haya gente ahí dentro, pero sin poder controlarse, Ellie le da el juguete y se retira, Sam lo mira, y lo tira. A la mañana siguiente, al entrar al cuarto de Sam, se encuentran con que él se convirtió en un corredor, fue mordido en la pelea y Joel le dice que tienen que matarlo, pero Henry no quiere, dice que es su hermano, así que Henry le dispara y luego se suicida. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Macro contingencia – Debo de proteger a mi hermanito, ahora ya no hay nadie]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han pasado días, están algo tristes y serios &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Respuesta incondicionada – Tras la pérdida de sus amigos es lo normal que estén así]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, continúan en su viaje por llegar al otro lado, cuando de repente vuelven a ser atacados, pero esta vez Joel resulta muy herido, se clava una varilla, pero Ellie logra sacarlo de ahí, y lo cuida. Durante este periodo, ella sale a buscar comida, encuentra un venado e intenta darle caza, pero se encuentra con otros supervivientes, mientras ella, agresiva, les dice que dejen su comida, uno de ellos le dice que no se preocupe, que todo está bien, así que los dos se juntan en una fogata, cuando el hombre empieza a contarle como un tipo loco y una niña mataron a todos los de su grupo, en eso, Ellie agarra su arma &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Función suplementaria – Ellie, al saber que se refería a ellos sabe que no es seguro, pero decide intentar amenazarlos]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, pero no puede hacer nada y la capturan. La meten a una celda, se acerca el hombre que la capturó y le da comida, ella duda un poco, pero al final come &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[respuesta incondicionada – A pesar de todo, necesita comer, por lo que el hambre es más que la idea de que puede estar envenenado]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, el tipo se acerca e intenta seducirla, a lo que su respuesta es rompiéndole un dedo e intentando escapar sin éxito. Mientras tanto, Joel se recupera y sale a buscarla, desesperado por encontrarla se vuelve un despiadado con las personas &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Función selector – Es despiadado con los monstruos, por lo que toma esa parte para serlo con los demás]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Ellie logra salir de la celda, pero el hombre la persigue, y la acorrala en un restaurante, la única opción es esconderse y atacar por la espalda ya que es una niña. Logra hacerle daño, pero éste la agarra y la intenta matar, consumida por la ira y el miedo toma un machete y le despedaza la cara &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[respuesta condicionada – Ella no es una despiadada, pero la situación la lleva no sólo a matarlo, sino a hacerlo de una manera barbárica.]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, en eso Joel llega e intenta controlarla, ella se tira a llorar…
Después de todo lo sucedido deciden continuar, intentan cruzar un río, pero Ellie es arrastrada por la corriente, Joel la saca, pero ya no reacciona. Mientras intenta ayudarla, unos militares se acercan y lo golpean, pierde la conciencia. Despierta en lo que parece ser un hospital, junto con Marlene, ella le dice que Ellie está a salvo y él se tranquiliza, no dura mucho. Le dice que está siendo preparada para sacarle el cordyceps (el hongo) de su interior para analizarlo, así que Ellie debe morir, Joel no lo acepta &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Macro contingencia – Debo proteger a Ellie que es como mi hija, conflicto con saber que morirá]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Marlene le dice que lo entiende pero que no hay otra opción, después de todo ella vio morir a su madre y vio crecer a Ellie. Joel logra escapar y se dirige hacia a ella, matando a todo el que se le ponga enfrente, logra llegar, pero está inconsciente, de alguna manera logra sacarla y al final se encuentra con Marlene, ella le dice que aún está a tiempo de hacer lo correcto, Joel dispara &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Función selector – Ya le había resultado fácil matar a los demás, no iba a dejar que ella lo detuviera]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, Marlene cae, y se lleva a Ellie…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joel va en una camioneta, Ellie por fin despierta y se pregunta qué fue lo que pasó, Joel le dice que encontraron a las luciérnagas, pero que de nada sirvió, que encontraron a cientos de personas inmunes, pero no lograron hacer nada, así que se fueron y ella se decepciona &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Macro contingencia – Sé que yo soy la salvación, conflicto con que no pudieron hacer nada]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Después de unos días, Ellie le cuenta a Joel sobre una amiga que tenía, a las dos las mordieron, así que juntas esperaron convertirse, pero sólo su amiga se convirtió, ahora ella espera su turno, después de decir esto, y con una sospecha, obliga a Joel a jurar que todo lo que le dijo acerca de las luciérnagas fue verdad, Joel suspira y lo jura, Ellie desvía un poco la mirada, asiente con la cabeza y responde “ok” …. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Macros contingencia – Creo que soy la salvación, Marlene me lo dijo. Confío en Joel, pero no concuerda con lo que Marlene me dijo]&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>La experiencia está en la MENTE del jugador</title>
      <link>https://galahad451.github.io/posts/experience-is-in-players-mind/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 16:14:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://galahad451.github.io/posts/experience-is-in-players-mind/</guid>
      <description>Como desarrolladores sabemos que nuestras creaciones van a ser para alguien más, sin embargo, cada jugador tendrá, por mínima que sea la diferencia, una experiencia distinta, debido a la suma de las acciones de toda su vida que lo han llevado hasta ese momento.
A pesar de eso hay cosas que se comparten y ahí es donde nosotros podemos decidir que queremos que el jugador experimente. Sabiendo esto, vamos a ver como es que el jugador llega a experimentar un juego y que podemos hacer nosotros como desarrolladores para que lo que queremos que experimente esté en armonía con lo que experimenta.</description>
      <content>&lt;p&gt;Como desarrolladores sabemos que nuestras creaciones van a ser para alguien más, sin embargo, cada jugador tendrá, por mínima que sea la diferencia, una experiencia distinta, debido a la suma de las acciones de toda su vida que lo han llevado hasta ese momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de eso hay cosas que se comparten y ahí es donde nosotros podemos decidir que queremos que el jugador experimente. Sabiendo esto, vamos a ver como es que el jugador llega a experimentar un juego y que podemos hacer nosotros como desarrolladores para que lo que queremos que experimente esté en armonía con lo que experimenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen 4 habilidades mentales de acuerdo a Jesse, autor de &amp;ldquo;The Art of Game Design&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Modelaje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concentración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empatía&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imaginación&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vamos a ver como funciona cada una de estas y que mejor manera de hacerlo que con un ejemplo. Para esto voy a tomar un caso de la vida cotidiana y lo convertiré en una experiencia de juego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongamos que me levanto en la mañana para ir al trabajo, como cuido el medio ambiente agarro mi bici y me voy. Analizando el recorrido, digamos que como era en la mañana estaba haciendo frío por lo que cuando agarraba velocidad el aire me golpeaba hasta que se me entumía la cara, como no calenté y ya estoy medio grande, en la primera subida me duelen las rodillas y me arrepiento de no haber tomado el camión, pero ya que sigue la bajada me siento muy bien y hasta un tanto realizado. Como la infraestructura está feo y media mi adrenalina está a tope al esquivar bache tras tope tras peatón tras coche tras ciclista etc&amp;hellip;
Además ese día me tocó ver a alguien que se le quedó el coche, y como antes usaba coche, sabía lo feo que se sentía que eso te pase, así que lo ayudé con un empujón. Al final llegué a mi trabajo sudado pero sintiéndome de maravilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora queremos que el jugador experimente eso que sentí, pero ¿Cómo lo haría?
Vamos desarmando esa experiencia colocando las pequeñas cosas que la formaron:
El frío de la mañana
El dolor de rodillas
El arrepentimiento por no usar el camión
El sentirme realizado por no desistir
La adrenalina de esquivar
El ayudar a alguien más
Sentirme de maravilla por todo lo que hice
Ya teniendo esto vamos a armarlo según las 4 habilidades mentales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MODELAJE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a Jesse, la realidad es muy compleja para nuestras mentes, así que debemos de simplificarla con modelos de la realidad que podamos entender. Entonces, digamos que queremos hacer un juego de aventura, vamos a modelar un poco la realidad para crear un monstruo de hielo, que es el que nos hará experimentar una sensación de frío y de dolor. En la realidad sabemos que un ser humano está formado por una cabeza, brazos, piernas y tórax, siendo todo esto ya un modelo de esa realidad que nuestras mentes no pueden entender, y poder formar a nuestro monstruo, que a pesar de su forma diferente a la del ser humano, tiene elementos que lo relacionan y podemos entender que es un monstruo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONCENTRACIÓN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La concentración es la habilidad de nuestra mente para seleccionar sólo en lo que estamos atentos, ignorando todo lo demás. En nuestro ejemplo debemos estar atentos a nuestro camino y a lo que pueda interferir en él, y ya que el camino es peligroso, debemos estar prestando más atención de lo normal.
Para nuestro juego digamos que necesitamos colectar ciertos elementos para poder vencer a este monstruo de hielo, lo cual mantendrá mi mente en el juego, buscando nuevos caminos para encontrarlos, pero necesitamos una motivación para vencer a este monstruo. Quizás ayudar a alguien para cumplir con nuestro último requisito, ayudar a alguien más, lo que nos lleva a nuestra siguiente habilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EMPATÍA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La empatía es básicamente ponernos en los zapatos del otro, tenemos que lograr que el jugador se ponga en los zapatos del personaje, y no sólo el personaje principal, sino todos los otros personajes, inclusive monstruos, y hacerle preguntar el por que está haciendo lo que hace el personaje. En nuestro ejemplo de la bici, la empatía se muestra en el momento de ayudar al que se le quedó el coche, ya que nosotros hemos estado ahí.
En nuestro juego, si bien no hemos estado, y probablemente nunca estaremos en un bosque rodeado de monstruos de hielo, si que estamos rodeados de personas enojadas, e inclusive, nosotros mismos hemos estado enojados, o en apuros, si es que vamos a rescatar a alguien. Entonces quizá en nuestro juego hagamos una trama en la que el monstruo sólo necesita algo de ayuda, algo como lo que hizo &amp;ldquo;Undertale&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya teniendo todo esto sólo nos queda la última habilidad, pero no menos importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IMAGINACIÓN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es la habilidad que va a poner al jugador en nuestro juego. Al momento de empezar con nuestra historia, el jugador ya va a empezar a narrar una historia, quizá creada en base a su experiencia de vida, quizá en otra historia, y al final su imaginación va a ir moldeando la historia conforme la vayamos contando. Va a hacerlo querer ver el final, llegar con el monstruo de hielo ya que su imaginación le decía que quizá era algo malvado, o quizá se debía derrotar de cierta manera, o le decía que el monstruo tenía a una princesa encarcelada cuando en realidad sólo quería proteger a su familia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que con este ejemplo quede más claro estas habilidades mentales a tener en cuenta al momento de desarrollar un videojuego. De igual manera es muy importante prestar atención a todo lo que hagamos, intentar darle nombre a esas experiencias para que cuando queramos ponerlas en un videojuego sea más fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Referencia:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jesse Schell. (2008). The Art of Game Design: A book of lenses. New York: CRC Press.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué un desarrollador de videojuegos?</title>
      <link>https://galahad451.github.io/posts/mypost/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:14:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://galahad451.github.io/posts/mypost/</guid>
      <description>Recuerdo que la primer consola que probé fue un Atari, no recuerdo el modelo, pero sólo tenía una palanca y un botón. El juego trataba sobre un auto, o lo que parecía ser un auto por que sólo eran unos cuantos pixeles blancos en un fondo azul, que avanzaba esquivando otros autos y que iba acelerando con forme más avanzabas, siguiendo un mismo patrón. Esta fue la parte inicial de ese proceso que terminaría por llevarme a la idea de desarrollar videojuegos.</description>
      <content>&lt;p&gt;Recuerdo que la primer consola que probé fue un Atari, no recuerdo el modelo, pero sólo tenía una palanca y un botón. El juego trataba sobre un auto, o lo que parecía ser un auto por que sólo eran unos cuantos pixeles blancos en un fondo azul, que avanzaba esquivando otros autos y que iba acelerando con forme más avanzabas, siguiendo un mismo patrón. Esta fue la parte inicial de ese proceso que terminaría por llevarme a la idea de desarrollar videojuegos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de avanzar en ese camino establecido por alguna persona en algún lugar, en algún momento del tiempo, y terminar mis estudios universitarios, tuve la oportunidad (más por necesidad) de aprender nuevas cosas muy distintas a mi área de estudio, en especial fotografía y música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas áreas fueron las que me llevaron a ver el mundo con otros ojos. El hecho de que la fotografía sea una mezcla de valores numéricos, una ecuación entre el ISO, la velocidad y la apertura para obtener una exposición deseada, pero que al final del día, el trabajo extraordinario depende en su mayoría de la persona que toma la foto y de su visión del mundo. Esa última parte es la que nos lleva a querer crear piezas de arte como cuadros, canciones, películas, libros y claro, videojuegos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los videojuegos, cada pieza extraordinaria que se crea es una ventana que nos transporta hacia un momento distinto de nuestro presente, o de nuestra realidad, a pesar de que toma experiencias vividas para mezclarlas con situaciones distintas, quizá un viaje en el espacio, un mundo post-apocalíptico o una historia en nuestro tiempo que saca recuerdos guardados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tener la oportunidad de crear, con esa comunidad tan grande que existe en el mundo de los videojuegos, formada por programadores, artistas, músicos, actores, historiadores, entre otros, una experiencia de esa magnitud, capaz de llegar a miles de personas, dejando huella, motivando, cambiando, creo que es suficiente razón para convertirte en un desarrollador de videojuegos.&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
